騰訊首季盈利勁升61% 收入升48% 遊戲業務續「吸金」

騰訊（0700）收市後公布今年首季業績，股東應佔盈利為232.9億元（人民幣．下同），按年增61%，優於市場預期。季內收入735.3億元，按年增長48%。
非通用會計準則下，騰訊股東應佔盈利按年則增長29%至183.1億元。季內經營盈利增長59%，經營利潤率為42%。
網絡遊戲收入增26%
遊戲業務方面，季內網絡遊戲收入增長26%至287.8億元，騰訊指增長主要受《王者榮耀》、《QQ飛車手遊》等遊戲的收入增長所推動。個人電腦客戶端遊戲的收入則基本保持穩定。
期內，社交網絡收入增長47%至181億元；網絡廣告業務收入按年增長55%至106.9億元；其他業務收入按年增長111%至159.6億元，主要受惠於支付相關服務和雲服務業務規模的擴大。
另外，集團網絡廣告業務按年增長55%至106.89億元，其他業務則按年增長111%至159.62億元。

好消息出貨

聽日騰仔爆唔上5%唔好返黎見我

點都係跌

係勁既